『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

睇完覺得有用既, 歡迎腸油俾我地

續領BN(O)須知:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢&#21874;答案係上面&#22000;份google doc入面已經講齊哂，如果你問&#21655;以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過&#21655;期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你&#22021;護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你&#22021;眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印&#22021;頁、有visa&#22021;頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
你應該仲有一本未剪角&#22021;
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細&#22021;BN(O)都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄&#22021;文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外&#22021;護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號 $ 約30-50，睇你份&#22050;重量而定
speedpost $225 大約2-6個工作日寄到
DHL $ 自己打上去hotline問價

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我&#21707;呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。

23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕&#22021;就唔簽寄&#21655;先，HMPO覺得你要&#22021;就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25. Place of Birth中既Town 同 Country都要填Hong Kong
26.唔會有得揀Renewal 定First British passport. 電腦系統會根據資料自動判斷

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

開post template:

點解塊皮成日轉 係咪諗住用埋倉底貨

又轉左咩?

之前用呢隻 有紋路手感

依家轉咗呢隻平滑

台灣入境有咩想補充?

台灣唔承認雙重國籍，所以用唔同passport 入境會被遣返。
但唔知佢當唔當bno係一個國籍

入黎say 個hi 先

新Post留名

中華民國:
拎 BNO = 香港居民，如果符合中華民國籍定義嘅話首先係中華民國籍，除非曾經喺中華民國用過其他外國護照入境

新post留名

留明

清倉

應該係 用得唔好嘥

我都係依批，真係好平滑下
不過續到就算

講到口都爛啦，台灣畀香港人嘅簽證政策係以香港居民做單位，乜嘢叫香港居民，唔該望多一次，呢樣嘢根本不存在任何討論空間。

港澳關係條例第四條

本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照 或香港護照以外之旅行證照者。

所以BN(O)護照同特區護照互換使用係無任何問題亦唔應該出任何問題(我再講多次唔係叫你入境用一本出境用第二本嗰啲on9事，係話第一次來回用一本第二次來回用第二本，你張入台證有印護照號碼)，上面寫嘅係法例黎，航空公司邊條撚樣自認係比立法院全體立委更把炮可以即時修例話乜就乜？有人質疑唔該即刻show呢一條出黎，我就唔信睇完black and white仲有人夠膽擋。

頂置+1

【A1頭條】港人貪免費旅遊 冒險帶貨闖關 日警告︰走私黃金隨時坐監

唔怪得去日本用火車頭check得咁緊
BNO 鬆好多

我都試過第一次用火車頭 第二次用bno完全無問題

下次開POST講加返

1月1個人去成田冇比人check

咪 on9 啦 BNO check 得仲緊

apply又麻煩，又要識英文，再加上身份認同
已經篩選左一班人出來。

lm

BNO真係煩過西

其實拎bno都只係多左影印同寄野呢兩步，有幾煩

BTW,用bno 去歐洲，日本，未俾人審犯咁審過，次次say 過hello 走得
眼見其他非歐國籍 仲慢慢審

幫推俾高質British-HongKong

更正返

6人團48萬
香港地真係遍地黃金

報告下
一路想續返好耐到上個月先的起心肝搞
舊bno 係小學雞相
佢要我副簽 我又係好似上個post位巴打咁特登唔簽
反正就算真係要我再搵人都唔煩既
係真係呢個位睇大家博唔博
我就交左小學中學既grad cert
同埋而家做緊野既註冊證書比佢做相片證明
呢d 係黎想佢唔洗我副簽既文件
佢要我交埋出世紙不過我搵唔到正本交副本都照ok
25/4 五點後先空郵掛號寄野去英國
5/5 已收到哂兩個sms
8/5 朝早收到哂兩份件
真係勁開心
好多謝呢個post 同埋份doc
其他有意續既唔好諗啦
真係冇你諗到咁難
去馬啦

咪就係，又貴，又要寄掛號，又少免簽證國家過特區護照！on撚9！

Show blocked user
好撚多五毛入咗嚟

點解無提到要小心摵label 架，唔通你地想增加換領數目？

幫下手清倉

唔記得啦

想問問副簽使唔使提供証明文件(e.g. address)

-2 太少

恭喜你成功續到
但係想講返你紅字堆野真係冇需要佢亦都唔會睇
連登既doc亦都冇建議過咁做
係坊間d 嘩眾取寵既on9先會叫人寄堆垃圾
HMPO收到已經即刻掉落垃圾筒啦

最緊要都係證件影印本同埋份住址證明

我都係追post 見過之前有巴打試過咁
不過點都好 祝大家都成功

希望唔會再有人問photo evidence

沒錯，人地日本仔心水清，咪又係當你港豬

第一批係用BNO運
因為特區一開始就好嚴
搞到BNO同特區冇分別先招特區

唔係掛

係香港運金過日本係97前已經好多
最初頭係啲白人運嘅添，之後日本政府禁晒所有係香港去日本嘅英國人（當時香港人仲用緊有英國居留權嘅BDTC，之後搞到英國政府要同日本政府去處理，當時搞到好大
最後英國人唯有閹割咗香港出世嘅華人嘅居英權，分拆BC同BNO埋，當時日本就要求BNO嘅人簽證，先可以平息
直到今日就算BNO可以免簽證，但日本海關已經有不明文規定要加強檢查香港去日本嘅BNO。之前有新聞講過，因為日本人唔係幾識分BNO同BC，有英國白人係香港去日本俾人查咗幾個鐘，仲上埋新聞添。
所以香港人去日本仍然係用特區護照比較著數
ps：如果因被扣查及與日本海關有語言上嘅溝通問題，係羽田、成田、關西等主要機場都有中國大使館櫃台，持特區護照人士可以到櫃台免費請求中文翻譯員或其他要求酌情處理（如因扣查而錯過火車，可要求中國大使館提供免費專車接送至酒店）

估唔到有咁多人唔知

張label 搣果陣

有冇咩技巧

就咁搣，唔明點解講到咁嚴重

有人搣爛咗

因為有人成頁搣左出黎

曲直難分

巴打味幾好.......

我個本BNO係BB 相, 佢當我係first application, 又要補交counter sign, 又要填過D野
依家個status code 變埋please contact us.....

都唔知幾時先搞掂本野

我上星期先係please contact us

但尋日已經收到新舊BNO

要係外國做衰事唔該用番特衰同注銷BNO先好做,唔好搞臭其他BNO hloder名聲

港豬出名啲乜呀

其實大部分心水清國家(例如日本)都知有得bno既都係香港人
所以想同港豬劃分界線，都係攞BC把喇

我響度講過幾次喇，中華民國係接受平民有雙重國籍(高官除外)，唔接受雙重國籍嘅係大陸班冚家剷呀！

台灣可以雙重國籍
台灣可以雙重國籍
台灣可以雙重國籍
台灣可以雙重國籍
台灣可以雙重國籍
台灣可以雙重國籍呀仆街！！！！！！！！

麻煩劉夢熊先生立即褫奪本人既中國國籍

我想問中間行最左面本護照 （加拿大左面）
係咩國家護照？

澳洲

想問下點先知一個國家畀唔畀雙重國籍出入境？
係咪要上嗰個國家入境處網頁睇 ？

咪黎黎去去都係得台灣同馬來西亞

最後係德國出境比IO問我係邊度入境，唔係無入境印
然後打個出境印比我走，呃唔到個特別入境印添
依家本BNO有出境無入境印

泰國都好似係，Travel advice 有寫

神根區係咁上下

係咪冇人續啦

嚇走哂啦

佢係唔畀雙重國籍，但唔會管你用咩國籍入，佢只係管你唔好係入境時拎兩本嘢出嚟俾佢見到
同埋你本passport要清楚列明你出入境記錄，唔好用a護照去馬拉，用a護照出馬拉，之後用b護照過泰國，但你唔係馬拉人

其實陸路關口兩國要使用同一護照 就係咁

Lm

好得人驚，一星期就畀番我

恭喜哂

多謝
估唔到快得咁緊要

多謝呢度既巴絲有份解答
原來續期咁7簡單

正常情況下只係填form，寄passport同相，就係咁簡單
但好多人又擔心依樣擔心嗰樣
其實第一頁都答晒啲疑問咁滯
乖乖睇完續期冇難度

快得有啲離譜
4號先寄，今日DHL 已經sms 15號拎得

Btw 好多謝眾巴打整果份google doc,好有用，基本上答哂我所有疑難

但好多撚樣睇都唔睇，問埋D濕鳩問題

我細路 passport
搵左副簽, 加埋出世紙, 希望冇問題
8號寄出
10號到HMPO
依家等緊result

20號去旅行, 睇下有冇新passport用
冇就用住特區先

想請問BNO去印尼Jakarta洗唔洗簽證？我會搭因航，驚上唔倒機

上網搵就話可以做落地簽US35，唔知係唔係真

想問下副署果度呢個位有冇話要tick，打交叉定點樣填？
睇左個doc同埋聲明果度好似都冇寫

同埋我老師填左個名係冇填夫姓（結左婚）
咁應該揀返miss，mrs定ms ？
佢填果日問我如果揀mrs係咪要填埋夫姓，我都唔識答

唔該晒大家，差呢度就可以拎去寄了

其實呢d 係英文問題
Miss同ms同Mrs 有咩分別相信一個正常小學生都識答
唔係有關bno的問題

另外，你老師證件上面無夫姓咪填無夫姓
有咪填返有囉

真心，真係有感而發，
當我on9又好屌鬼都好，
續得bno好既點都過20歲，
但呢到比到我既感覺只係有小部分巴打比到成年人既質素。先唔論唔睇page1鳩問問題既user,但有好多人問既問題已經唔關bno事，而係一d好基本common sense,你話我鞭屍又好點都好，我節錄左幾條好經典既問題：
1）寄住址證明係咪要寄足一年
2）我要唔要寫信去hmpo解釋我click錯
3）Miss, mrs 同ms分別

大佬呀，我地成日有意無意笑鳩d人用特衰，覺得佢地支那，質素比我地差。咁我地都可唔可以做返好小小呀？例如，你申請bno,咁係咪都要有返咁上下英文水平呀？可唔可以真係話到比人知bno holders同特衰holders係有結構性既分別？

利申：非引起駡戰，亦好希望呢個post可以幫到廣大想apply bno既巴打/絲打

其實呢d 係英文問題
Miss同ms同Mrs 有咩分別相信一個正常小學生都識答
唔係有關bno的問題

另外，你老師證件上面無夫姓咪填無夫姓
我識分miss mrs同ms 自膠先
佢證件應該係冇夫姓，但佢突然咁問我搞到我亂晒

咁果個格仔應該tick定係打交叉定係冇所謂？

我英文真係唔係好好，不過我想講我係識分
只係佢突然咁樣問，佢又冇俾過證件我睇，我先唔肯定佢應該填邊個名＋邊個title
我都係想肯定下先問多問

拉低晒個水平真係唔好意思

一定唔洗！岩岩今年二月份先去完

感謝解答

正常無所謂啦....

sor9ly囉
之前睇viutv 節目d地勤講架嘛，話雙重國籍俾人彈返轉頭呀嘛

係講緊佢一知你有外籍，就唔可以用任何中國護照/BNO入境。
其實各國地勤對簽證問題都唔係好熟

咁我又唔認同唔識英文唔申請得啵
不嬲當bno係香港護照，只係掛英國個名咁解

利申英文1

今日13/5終於寄左
225蚊好貴

google 下就有啦

【1min學英文】Miss, Mr., Mrs., Ms. 一分鐘搞懂尊稱!

Ms. 為「女士」，用於婚姻狀況不明或不願提及婚姻狀況之女性的姓或姓名之前，所以是未婚、已婚婦女均適用的稱呼，
Ms. Smith is a student.
史密斯小姐是個學生

四十幾都得啦

唔係得唔得嘅問題
係你有冇面用嘅問題
連續本passport都做唔到，你有冇面去認自己有資格拎本passport啫
其實我地唔止想人續到本嘢，我地仲想啲人拎個身份之餘仲會proud of自己個身份
有少少自知之明嘅人，唔該因為自己英文差而睇唔明點續而羞愧。日後進修下自己，重新為自己係英屬香港人而自豪。

巴打，恕我唔同意你既講法，咁樣同蝗/蝻落香港但又唔認同廣東話或者要人地就返佢地有咩分別？一日掛英國名，其實都有責任去學返英文，亦都咁講，至起碼人地申請表格/系統都係全英文。

再話我偷換概念都好，你唔好當佢係bno，你當第二本passport咁去睇，如果人地入申請條件其中一門係要識唱國歌既話，你一日唔識唱就一日都申請唔到。

我認為如果我地要申請bno,起碼都要有基本英語水平先好去申請，好話唔好聽，你有咁既覺悟的話，都唔會上連登開膠post問膠問題啦！

講到底，我都係想指出如果我地唔做返好自己，咁我地同蝗或者特衰holders又有咩分別呢？

我13/5寄出
BNO過期二十年，兼唔見左
特區果本都唔見埋(未過期)
副簽人係英聯邦公民
睇下結果如何啦

冇話唔申請得嘅。不過最好學識基本英文溝通，外國出入境/有需要去英國領事館會有用

放心啦，我無寄到特區passport 過去都整到

咁應該都整到嘅
收到就會寫翻份報告上黎

佢地竟然識分

有無叫你寫中文名

BNO根本就係英國護照

我上網申請定 要入片假名
有叫我中文名 但實際上只係片假名拼音

我答佢 uk passport 有好多種
依本係其中一種同埋多數都係香港人用

香港人走私黃金嘛

只可以講我地觀點唔同，你當呢本係英國護照，我當係香港護照。

你個著眼點放係英國，你覺得自己係英國人，所以先覺得一定要識英文，冇問題。但係你唔可以話唔識英文就唔可以換bno,因為香港最主要語言係廣東話，英文可以話係次要（生活上），用返巴打果句"蝻落香港但又唔認同廣東話或者要人地就返佢地"，蝻都識英文架，咁點解你要話人地係同蝗一樣？蝗兩種都唔識咁就話姐。既然bno係屬於香港既護照，咁必定要識既語言係廣東話而唔係英文。同樣道理，好似廁板咁，當我好愛國，咁我係咪一定要識普通話先用得廁板先？

加上我冇話要英國一定就我地，但係事實上佢地就我地亦都講得過，唔係點解佢地會出返份中文版既續領資料先？

唯一問題係出事果陣溝通麻煩就係真既，咁呢啲自己衡量啦，不過你都唔會話完全唔識英文，就算真係，你都唔會話唔識就冇責任幫佢架？

講到尾，其實最大既問題係啲申請人係伸手黨，ms同miss有咩分別都唔撚識google，係度派膠你先屌人姐

我會欣賞因爲proud of英屬香港所以進修自己既人
但唔會鄙視唔識英文既bno holder,如果係咁，好多老豆老母都要續返廁板

都係面子問題啫我睇嘅話
你覺得用英國護照但講英文甩甩cutcut唔係問題，其實我地都冇得傾。個著眼點唔同
我就覺得英屬香港人嘅身份係建基係英文同粵文之上，缺一不可

好過嗰啲揸住廁板但係連廣東話都唔識

唔好意思，我冇辦法認同

你揸住本廁板，上面再衰都仲有HONG KONG呢個字，用嚟分辨出同支國嗰本嘅分別，所以你講唔出支話都仲講得通（假設人哋識聽）

BNO 入面先有一句HONG KONG係observation到，你唔係諗住人哋仲當呢本係香港嘅護照呀

有追post都知，喺外國要證明自己係香港人，本BNO入面嗰句係冇乜實際效力啦！都係要拎身分證出嚟先得

你話呢本係香港護照只係你自己嘅一相情願咋

英文都唔識連實際解釋點解你會有、搵領事幫手、填入境form都有困難啦！話唔識英文都冇問題完全係井底之蛙、夜郎自大

護照上面有冇香港呢個字唔會改變自身本身既文化，事實上兩本護照本質上係一樣，只係名義上唔同

同埋重點唔應該放係人地expect你講咩文上面，bno上面果句就已經證明左我地既母語唔係英文，唔識英文係情有可原，人地唔知係人地既問題，唔代表我必定要迎合人。你英文好係可以迎合英國人既身分，但係我英文差唔代表我有愧於英國（香港）呢個身分

至於搵領事館同填from有問題呢啲我都有講，唔係完全冇問題，唔好斷章取義。你唔識英文最低限度都自己google下translate下，出發去旅行之前做下功課，出事要點做，盡量唔好麻煩到人係應該既，但係呢啲同你英文差、續護照、身份認同完全冇關係，只係你既處事方法有問題。

13號已經Dispatched
好撚快呀

邊個話要母語係英語？你偷換概念偷得咁明顯？依家係講要識英文，唔係母語係英語。

另一個問題係，乜母語唔係英語就會有「唔識英文」呢個結論？

國籍除咗係自己嘅身分認同，亦都係人哋點理解你。單純講身分，你根本連本護照都唔使續，你就已經係BNO。

人哋見到本護照係英國出嘅，唔當你英國人呀？

人哋見到本廁板都當你係中國人咋，係上面多個HONG KONG先至仲有得講I am Hongkonger，所以點解咁多巴絲都一續到BNO就唔用廁板？

你要繼續FF BNO可以畀人知你係香港人係你嘅無知，人哋唔知亦唔係人哋問題，因為除咗香港人之外，冇人係有責任識呢個地方嘅歷史嫁！

第一，第一題唔知你問乜。第二題，我話英文差係情有可原，唔係理所當然

第二，我唔明點解國藉要人地理解我，我續呢本護照自然有我既原因，人地點諗我冇興趣知。

第三，"你根本連本護照都唔使續，你就已經係BNO。"呢個就係身份認同既問題，我地夠有中國藉，就一定係認同佢？

第四，我一直都話我係當佢香港護照，我邊句講過我ff緊人地要識香港歷史？

算啦
大家對bno定義同演繹都唔同
無謂說服大家

但有一樣野就真係要一致
就係屌柒d伸手黨 見一個屌一個
係講真係要屌 唔係咩嘢你唔想答就唔好答
係要擺明屌柒呢類伸手黨

點解今時今日啲香港人英文可以咁差

我覺得係啲人又擔心自己誤會又晒錢啫
一定係

我唔係針對 Miss/Mrs/Ms
而係香港整體咁睇
係咪呀董生搞母乳教學嘅結果

冇嗰個英文嘅環境
上完英文堂 落堂講返廣東話甚至蝗語（我屌！）嘅話 對學英文唔係真係咁有幫助
加上依家都仲係冇乜閱讀風氣 睇書先學到多野
然後啲細路細細個就要學啲好難嘅野
一黎記唔住 二黎令佢地對英文失去興趣
見到補習個死細路啲英文 真係喊出黎 有時有啲字真係難到我都唔識
只可以講上流/中產社會同普通人個分別似乎越黎越遠

我都唔知班細路學咁難英文做咩，平時又唔會用嘅

學得難用錯的機會率又會多d
簡簡單單人地明咪得lo
所以而家d細路一個唔該跳落去真係.....父母又係尻下尻下咁

請問我可唔可以係香港變更國籍為bno?

可以

但你依然係中國籍

但係你係港澳地區會被視為外籍 即係我唔番中國=對我冇影響

你就想

過一排你就會自願番中國

即係對我將來有影響？

一定要申請

kwai chung

洗頭艇

呢個經典

直接啲答你啦
係香港，政府會視有BNO嘅人都係中國籍
我可以話「改」國籍，但唔會影響你有冇中國籍，依個係搞笑嘅
其實係指你有BNO都唔會改變到你係中國籍，啫係唔可以退中國籍，等同達唔到你想退中國籍嘅目的
依個情況居英權計劃啲人都係噉，佢地有BC，但政府唔會俾佢地退中國籍，你話改國籍都冇用，唔會達到你想退中國籍嘅目的。首先是中國人

正確D係"具有中國血統既BNO人"會自動有中國藉，如果雙親都唔係中國藉 (E.G 印巴藉 / 印尼後裔)既BNO人，而又證明得到，係無中國藉，而且可以升級變BC (即係好似世柒咁)

之前舊登有個經典case雙親係南越國籍

如果我本身係想RENEW但揀錯左First British passport
又做完交錢既手續
寄過去係咪比人彈+refund

status轉左做dispatched好幾日都冇消息
send email問佢去progress係點
佢覆

At present your passport has not yet been collected. Please contact us in the next couple of working days.

not been collected係指我仲未簽收bno ?

又黎

?
之前係咪有轉過 being processed?

係 有declaration form received, being processed
我都唔明佢咩意思

好撚驚

岩先再問佢咩意思

Your new passport has not yet been collected by DHL as it was printed on 12/05/2017. Once the passport has been printed, DHL will then generate a tracking number, which then can be provided to you to allow you to track the delivery of your passport.

好彩
擔心死我 趕住用本BNO 4日都未收到DHL消息

屌你老母
寄你老母
彈你老母

我地歡容啲
佢都起碼自己能力跟住做晒先問
比啲伸手黨更值得appreciate嘅

其實依家系統唔洗你自己揀咩type，照佢問題答就會refer你去咩form，你應該係唔知08年前過期，個system一律當first passport，應該冇做錯嘢

就算做錯咗，佢都應該只會叫你補嘢，冇refund，但唔會唔畀你改就食你錢嘅

你應該係叫佢哋唔好再睇出面啲垃圾過時又教錯嘅教學，而係睇我哋個post第一頁啲文件。

佢哋睇完出面啲垃圾走入黎問，你唔先糾正佢哋因為睇完啲垃圾而扭曲咗嘅認知就直接教佢哋，佢哋會以出面啲垃圾資訊黎做基礎去分析，結果就係你教極佢都唔明咩叫正確，以前發生得太多，所以你下次如果仲有耐性教佢哋，第一句就應該叫佢哋

睇doc
之後你仲有心情教嘅就後補

Btw 係04年前海外簽發嘅護照一律當first passport，94年前簽發嘅任何地方簽發嘅護照一律當first passport

不如話宜家上連登既人質素差左算啦
伸手黨又好 英文差既人又好
其實續返本BNO係好個人既事
係咪應該自己去摸索下了解下流程先呢
乜真係咁難咩？幾年前呢個Post都冇咁多流程睇
果時咪一樣個個都識續 問題係你肯唔肯做姐
坦白講 自我身分認同既野每個人都唔同
有人覺得BNO係打飛機 但亦有人覺得打得舒服
唔一定要個個認同你點睇既 自己想點咪點囉
最後講多次 唔好撚問啦 好撚低質呀果D討論
上下網 爬下DOC 查下字典 到時咩撚都明架啦

依D濕鳩問題老是常出現，10頁內一定有人問+答
唔追下post比人屌屎忽真係好撚正常
睇出面d垃圾有問題唔該去返垃圾場問

咁填黎自 hi 咩
大家都知咁實際上係冇用

DHL仲未sen email

sms 嫁喎

都冇 已經4日
定係星期六日唔計

咪咁心急啦
DHL 好穩陣

呢幾日趕住要用咩?
心急都唔會有用

趕住用呀

終於收到SMS
但只係第一封SMS
應該係派返本舊bno

我前年續，第一封件係派新BNO

新先定舊先一向都冇譜 我果陣同細佬申請，係所有野一次過返到嚟

想問下8號寄空郵掛號
今日16號royalmail仲未check到件parcel既no. 是否正常

岩岩係床頭搵返本bno 但剪左一角 好想續返

你應該仲有另一本

搵到!!! 聽日搞先

有冇巴打可幫下手副簽，真係搵唔到人副簽，感謝
可pm我

都話呢到冇人識你超過2年
搵老師、朋友一個都冇 慢慢搵下啦！英聯邦咁多國家，總有一個喺左近

我都係搵老師幫手
我聽過有case係用IELTS既證替代
但前提係IELTS證上面張相 同你交過去既相係一樣
咁佢先肯定到呢個樣係你黎

有冇login 返hmpo 睇返個進度？
我上次好似around 7日到royalmail 就顯示已簽收
再睇hmpo 已經係dispatched

又嚟啦

Latest update: Information on your Royal Mail Signed For™ item is not yet available.

頭先check仲係咁
是咪要落郵局先查到去向

補充多句
hmpo 個status 仲係Awaiting information from the applicant
所以應該仲未收到

畀個number嚟

Ielts張相唔係考試當日佢地專人幫你影咩
你係無可能會有呢張相
咁又何來得出同交去英國既證件相一樣
利申：今年2月考過

RC165477154HK

英國都未到

大鄉里少寄野去外國
岩岩上香港郵局個網先轉status 做"已離開投寄地"
但係之前已經係"5月10日已離開香港"
即係而家先係正式離港?

在船上

平郵勇士

10-05-2017 10:27 香港 已交付運輸公司/出發前往目的地

屌我明明寄空郵掛號
乜料?

郵局張單點寫
拎黎睇過

好難睇喎
投寄方式 A 係咪即係 airmail... 我之前嗰張單都係寫 A
份嘢得 0.123kg? 6.6 + 10*1.6 = 22.6
符合空郵掛號嘅收費喎
咁你應該要打電話去郵局嘈下佢哋

樓主我同你一樣係8號寄空郵掛號，一樣係顯示10號離港，但我顯示15號已經簽收左，今日仲dispatched 埋，你問問郵局好d

影到咁衰不如唔好影

邊個係樓主

咁我聽日食晏去郵局搞搞佢啦
唔該哂咁多位

今日18號已經拎到

簽咗名先好用

想講HomerSimpson 講錯樓主

如果今日轉左dispatched, 幾時會拎到

大吉利是唔好沉船

師兄去呢條LINK CHECK下HMPO收到你0的資料未。

我個CASE係5月6號空郵掛號。10號先寄出。12號先到HEATHROW WORLDWIDE DC (DISTRIBUTION CENTRE)。

之後ROYAL MAIL0個邊同香港郵政呢邊都冇UPDATE過STATUS。

但尋日去HMPO CHECK個STATUS，就發覺佢地已經收左我0的文件，等緊審批。

你去郵局問都冇用，佢會叫你等下。過左兩個星期都CHECK唔到，先可以用佢地表格追查。

佢地有講空郵到英國係需要10-11個工作天。你問佢，佢都係叫你等。

希望幫到你。

你睇下個 quote 先

岩岩聽上面巴打去check hmpo
個status 轉左去being processed
好滾動
反而royalmail 個status 仲係not available

啱啱到倫敦heathrow T2, 見到Non EU 超多人就抱住博一博心情行UK/EU Channel, 去到counter 個IO突咗一突（因為見我拿British Passport 但又有Landing card), 個IO淨係問咗兩個問題：

1. Where are you from?

2. What is the purpose of visiting U.K.?

之後chop Passport 走人。由排隊至完成入境手續只係用咗8mins

大把唔識用e道嘅傻鳩翻香港都寫卡啦
Btw Heathrow 都過到

識人德國入英國走
出入境印都冇

入英國冇入境印？！

香港居民用人手定機入境都唔使寫卡啦！
我自己都打咗個突，竟然係heathrow 過到UK/ EU channel, 我其實都諗會被人彈返去non eu, 但結果順利過關

Dispatched 左
好感動

幫手散倉底貨

佢係法國坐火車去英國
護照就有兩個法國印

第一個係神根出境印
第二個係英國係法國一地兩檢個印

鄉下仔想問一個低b問題，護照cup印可唔可以cup番轉頭。

話說早排用本新bno 去完日本。個日本海關將個印直接cup 左係第8版，咁第6，第7版係無印。

咁下次去第二到旅行，可唔可以叫海關cup.番第6，7版？

但係一定要順次序繼續向後cup，唔可以cup番轉頭？唔係既話咪有2版哂左。。。

無問題! 有位比佢CUP就得

啲io on9㗎
揀邊頁根本就開到邊頁就邊頁，又冇時序，又唔係睇有冇位
可以試下問佢，叫佢點cup嘅

你呢個係好好例子，希望唔係個別事件

希望各位BNO巴絲去英國，特別係London heathrow都排下UK/EU channel, 試下英國移民局對BNO holders 嘅態度。唔得就嘥d時間排non eu

後生唔熟未見過 BNO 嘅就大機會俾嘅
如果有個人指你去嗰條隊咁都有機會過 (費事你又要重新排過)

啱啱去完台灣返
回程出境本身要排隊畀職員睇台證 再印指紋
然後有個職員叫我地去台灣人自助出境嗰邊
照舊自己印指紋 然後自己將本passport放落去scan就得

回程唔係都會蓋出境印咩？用咗自助咪冇出境印？

就算有印都係印落張入台證既A4紙到啫

特別brexit之後，可能仲易
啲io連碌passport都唔碌，望一望畀你走

係 不過出境印都唔重要

以前係咪收走唔蓋印?
定係我記錯

Taiwan Immigration officials do stamp foreigners' passports when they exit Taiwan.

以前係收走台證唔蓋出境印
而家係蓋出境印之後俾返你
如果係自助出境(高雄有)就連印都冇 不過可以去另一部機自己出返貼紙做證明

點解係特別brexit之後啲io連碌passport都唔碌？

呢個我又唔知喎，個次出境，個io 點咗我地去部機到出，快好多

冇副簽老母dispatched

uk隊啲io hea啲

我之前高雄走都試過

想問下如果係日本出事
個緊急聯絡電話係咩

+852 2901 3000

你個名

+852 跟住你老母電話

撘Qatar Airways搞咗張Transit Visa
出到嚟Profession嗰行寫住Noun
我估佢原本想寫None
洗唔洗叫佢改返?

好似改左好啲

話說啱啱係歐洲番黎，巴黎入羅馬出。
去果陣唔知班機早左好多land 定點，CDG 既passport control 竟然冇人排隊，連non-eu都冇人排（反而eu 條隊唔知指左去邊），於是我就排左non-eu，亦都好順利地io就咁scan 左本護照之後就原封不動比番本護照我（隔離booth 個人又要按手指又要比io問）。

到我係羅馬走既時候，分流果個人見我本護照皮係英國樣就指左我去eu 既e-passport gate，咁我諗住試下啦，原來係過唔到既。閘口個mon 會show 'NEU' ，之後就行番EU 人手條隊。今次個IO 唔知係咪知依本護照有別BC 果本（因為隔離個booth 過左3個人我都未過得），不過睇完都係原封不動咁比番我。

小插曲：其實我個歐洲之旅尾站係慕尼黑，去羅馬係純粹轉機番香港。好係話因為意大利準備開G7 峰會，所有從神根國到既旅客都要過passport control（不過唔會蓋印）。排我前面有堆拎非洲護照（睇唔到係咩國）既人好似被審犯咁，排到我果陣意大利個io 揭開photo page 睇唔夠兩秒就掉（冇錯，係掉）番本護照比我。

可能做到痴左，見係英國即放

如果想要返個印，你估當時問個 io，佢會唔會畀你？

老婆 續BNO ， 我同我老豆渣 BC ，
但由於婚姻關係, 我唔可以副簽
但我老豆可唔可以副簽？

唔係
神根區(or EU )國家只會視所有英國國藉一視同仁
只有英國先會區別對待

英國治下， 有好多政治個體出現，
例如 crown dependiceny ,
唔係英國管， 唔係英國領土但宗主權係事頭婆
佢地有權接受OR 唔接受EU 人口自由流動政策

佢可能當左你係 crown dependiceny 居民， 不過咁

神根區國家係唔會差別對待BNO holder

德國要分嘅人都會分嘅
但搞完你一輪最後都係冇待遇差又真嘅
之後係德國搭旅遊巴有警察上車check passport（唔知做乜），佢見我bno都打咗去警察電台到問咗啲嘢，最後都係畀返我
我聽到佢講咩hong kong咩咩咩

講起德國我又要講番我上年第一次去歐洲，蘇黎世入法蘭克福走。
蘇黎世排non eu（我都唔記得左點解唔試eu），個io 見到我本護照同隔離講左幾句（which is 我聽唔明）之後就蓋左入境印。
反而到我走既時候一開始德國個io冇比印我，話british passport 冇印，講左一輪再比埋蘇黎世個入境印佢睇之後佢先蓋番個出境印比我。
上年我仲會介意有入冇出會唔會有問題，而家會覺得冇咪仲好，起碼佢地仲當我係自己人

如果副簽人有專業資格但唔符合國籍條件
British, Irish, other EU, US or Commonwealth passport number 填返香港護照定直接乜都唔填?

18號dispatched但今日都仲未收到sms

老婆要續BNO， 所以先有求各位巴打
但都有貢獻俾各位

1. 6月頭去大板， 我同老婆分別為BC and HK SAR holder, 到時報告下日本海關嘅check 邊個嚴D

2. 老爺可唔可以幫“心抱”副簽

剛到蘇黎世，EU/ All passport 隊都冇人我都專登排EU隊，個IO知我揸BNO但冇彈我走，只係問我黎做咩，幾時走同留幾多日。Stamp完passport 後仲同我講Enjoy your holiday in Zurich

明明係renew passport整極都係first passport點算

今次唔會中計

我都係咁呀..點算
係唔係要去大使館搞?

Send email去liver唔識串總部問問先啦

覆咗email:
This is as per immigration system.
Please rest ensure that your visa is valid to use
完來係個system嘅問題
btw, 個 per 睇咗我好耐先 get 到原來係 the

as per 唔係一個字黎嫁咩?

利申 : 英文拎u

= According to

利申Google咗

英文差 柒咗

咁解好似唔多準

Due to the problems of之類啦

師兄....俾0的時間人地印啦..... 大約一個星期左右印好....佢就會寄....

我上星期二 16/5 Dispatch..... 今日24/5朝早10點SMS我2次(for 兩份文件)....之後未到下晝1點兩份文件已經到我屋企....好彩屋企有人簽收.....

check返DHL0既流程...HMPO0係22/5朝早寄。所以可以expect佢地大約用1個星期處理新0既passport。

仲衰...

唔該巴打 我見之前d人dispatch左2-3日就收到所以先以為會好快

幫手推返上黎 我以為斷左post

小弟個case

岩岩搞完 BNO急證 你問我答

本舊bno十幾年冇續，張相仲係bb仔，跟住個doc搞，冇副簽，喺郵局寄完廿日左右就收到新bno

我13/5寄出
BNO過期二十年，兼唔見左
特區果本都唔見埋(未過期)
副簽人係英聯邦公民，佢做小型發展商文職

20/5 dispatched
25/5 今日收到

小小心得
其實好多位可以走，都算寛鬆
最難果關一定係副簽人
你搵唔搵到合適人係一回事
佢行唔行幫你簽，同埋有無咁順攤俾埋個人資料你，又係另一回事

如果我改姓
英文串法都改左
應該點Renew本BNO

利申:5年前renew過 本BNO仲係舊名

先睇DOC後問問題

比我就無視佢

等我答你啦
就係
屌你老母喇

有冇巴絲試過幫人countersign完之後比人叫去confirm同申請人嘅關係？

新手同問

有冇成功巴打分享下

我冇副簽咁寄去試試 彈返轉頭既話就副簽加解釋算

想問下各位
之前申請過美國旅遊visa係廁板，到而家都未過期
BNO到手後唔想再用廁板，咁如果我要去美國，可唔可以用bno再拎過個visa?
應該扮係lost case定點？同埋我又再用bno申請佢應該會check到我有兩本passport，咁係咪會好危險
求解答

好似唔洗申請過 就咁BNO+特區visa都ok 你上網check下

今日見dispatched咗
過兩日收到可以整戰鬥民族visa
利伸：過咗期十鳩幾年

跪求搣label攻略

我直情寫親筆信話自己搵唔到副簽都過到骨

打火機

認真答: 用陰力

小心啲搣唔好夾硬黎邊有咁易爛呀其實

咁就知道咩野先至係值得珍惜

塊野好奇怪.... 似係RFID....唔搣可能過唔到機....

所以佢咪叫你搣左佢囉

想問下renew passport既話佢係咪唔會再退返舊果本比你架啦

呢個問題真心on9

感謝各位爸打絲打0既留言。睇左份Google doc同埋你地之前0既留言。
其實Renew本BNO，真係唔係好難。等我分享一下我0既CASE先。

1. 舊BNO 2011年過期
2. 30/4上網申請。CLICK完0的問題。當我新申請者。
3. 要求提供1. 出世紙，2. 父母出世紙，3. 父母結婚證明書。3樣野都冇提供，但寫左封Declaration Letter 解釋。
4. 除左一定要提供0既Application Form同相片之外，我根據佢地要求，提供左1. 副簽 (中學舊同學，持有效未過期BNO)，2. 銀行月結單正本，3. 整本特區護照彩色影印本，4. 身份證彩色影印本，5. 舊BNO Passport
5. 6/5 用空郵掛號寄出。
6. 10/5 郵政署話已經開始寄去英國。(但Royal Mail到依家都只係話12/5收左。放左係Heathrow Worldwide Distribution Centre )
7. 16/5 去HMPO Check Status時，已經轉左做Dispatch。
8. 24/5 朝早11點，DHL SEND左2個SMS話當日內會送2份文件。中午12點左右，2份文件送到屋企。
9. 1份文件係新BNO Passport。另1份文件係退返1. 舊BNO Passport(已剪爛)，2. 身份證彩色影印本，3. 特區護照彩色影印本 (得返個人資料0個頁寄返)，同埋4. 銀行月結單正本。

唔計要搵副簽，成個流程大約2個半星期左右。如果想快0的，用郵政署0既Speedpost或者DHL運，就可以兩個工作天送到。減返0的時間，大約個半星期完成曬所有流程。

P.S. Check返DHL0既運送流程，HMPO係22/5中午已經寄件。前後2個工作天運到。

希望以上資料可以俾大家參考下。

先睇DOC後問問題

FAQ常見問題 11.

將個LABEL痴落人地本PASSPORT唔知會唔會令對方本PASSPORT過唔到機?

咁不如留返黎貼去傳聞下期話會轉RFID身分證時防讀

2011年都當新申請？？

如果你唔介意帶住本特衰既話可以帶本有美國簽證既特衰+bno 去check in

想問invitation letter 點先有？係咪book 酒店 果間酒店會幫你申請？

係咪俄羅斯Visa?
邀請信要酒店發出正本，果陣問過間酒店，佢地只可以用DHL送過嚟香港，淨雜費加DHL用咗1000港幣，再加600簽證費，條數都幾襟計！
加埋申請網上填份表，仲煩過美國簽證！

做咁多都係咁想攬住廁板做人

唔好意思 新黎報到
我太太本BNO過左期並且唔見左，得返張影印本，如果想續期，請問應該點做？
唔知有無人問過，唔該哂，唔好意思先

屌你睇doc

日撚日都有人問呀屌你老母

多謝屌醒

你太太便是你

我睇香港人弓blog，話BNO申請人唔使交正本邀請信，電子版都得
我唔肯定，過兩日打去問再講聲畀大家尸土十

rip

提你一樣嘢，張影印本再影多張夾埋佢寄過去

唔好全部寄晒喎
自己點都要留底啦

唔係呀！我果本無唔見，佢就搵唔返出黎，諗住一齊搞續期嘛

之前好似有人話美國入境處啲人見你揸兩本護照會懷疑甚至拒絕入境 唔知係咪堅

唔見咗咪lost case囉，做咩呀

任何國家嘅關員見到兩本護照都會覺得奇怪架啦
驚嘅就睇下點樣可以轉個 visa 落 BNO 度囉
你有 visa 都唔一定入到美國架
Trump 要唔俾你入境嘅，你就一定入唔到境架啦

戰鬥民族visa

3. 最最最惱人的部分 - Invitation 要正本還是 email copy 就好? 好不容易跟簽證中心確認過，如果持中國發出的護照 (包括香港特區護照)，那就預備好六、七百大元吧 - 你需要從俄羅斯快遞過來的正本；如果持英國發出的護照 (包括 BNO)，那只需列印 email copy 就好了! 其他護照，請先致電俄羅斯簽證中心確認 (不要打給使館，使館不會回答任何簽證問題查詢)。

-April, 2017

買機票用左廁板，去到轉番用bno入境有冇問題架？

正常啱名就得 穩陣啲打去問

有啲人話得，但其實唔建議。
你不如索性用埋bno check-in.
因為回程航空公司有可能會睇你本bno有冇入境印。

吓，宜家唔係講緊來回用唔同 passport 喎

扣你50分

You need to be aware that you may not be able to pass on your British Citizenship to your child born outside of the UK.

If you received your British Citizenship under the British Nationality Selection Scheme (居英權計劃) because one of your parents was the main applicant, you are a British Citizen by descent. As a British Citizen by descent, you may not automatically pass on your British Citizenship to your child born outside of the UK.

The best way for your child to receive British Citizenship is for the birth to take place in the UK. I would recommend your wife to give birth in Northern Ireland. This will mean that the child will not only get British Citizenship, but also Irish citizenship - a useful thing to have after Brexit.

答非所問...

問咩人 佢咁答

其實點解要用廁版

條路自己揀, 仆街唔好喊

sam哥已經消失左

係喎，sam哥而家點?

好耐冇見佢

你 最近還好嗎
還愛看BNO guideline嗎

最近 近乎沒露面
你有新廁板嗎

真想帶你見見我剛簽到的她

要幾賤先作到

即刻上水

好想問你邊間教會

全真教

激到上水

還在研究有咩理據可以隊佢

分享下
96年過期 bb樣相 仲要俾人剪左角
佢叫我副簽 但我冇理佢
我寄左我本舊bno，2本舊特區，1份用緊嘅特區影印本仲有老豆同老母嘅過哂期bno，出世紙正本

仲寄埋以下嘅正本:
幼稚園成績表，小學成績表，中學成績表
大學學生證，外國車牌，padi卡，全部都有相

打左段野解釋點解俾人剪角同冇副簽但我有一堆野可以prove到係我黎嘅

11號寄 16號dispatched 22號收到
勁快手

洗唔洗呀
我直情得返有相嗰頁
揀 replace a damanged passport 搞掂
咩extra 野都無比，同renew 一樣。

我唔想俾佢彈返轉頭 我寧願做多小小 又唔洗死

泰國果邊真係無回覆?

成二十年前既資料 應該冇啦
連出世紙都比英國整唔見埋

sam 好似唔係喺香港出世?
(太耐唔記得鳥)

btw 香港嘅出生記錄應該由七十年代前開始就係香港政府自己管架喎，應該冇去過本土?

下次寄埋你十隻手指指模
政府牙醫診所牙齒形狀記錄
視網膜掃描

根本可以慳返你上面講既野

冇...
係連acknoledge都冇
email唔回覆

香港啊

都啱呀，出生記錄應該係喺晒香港
英國搵唔到嘅只係 BDTC 記錄咋，英國應該冇出生記錄

然後呢？有冇論點比我

sam 巴

28-05-2017 11:48 英國 送達處理中心(目的地互換局)

搵唔到人副簽

呢篇野咩事
查都唔查就出文

應該有一批人即刻狗衝

應該唔係真的下嘛？
之前瞭解過好似唔係咁

... on9
遲早全部 BNO holders 都要多撚謝佢依篇嘢

visitor 身份點會計 residency
拎 ILR 都唔夠啦

今日用BNO入白俄羅斯首都明斯克機場，可以免簽5天。

同埋就算正常途徑 Tier 2 General 都要五年再加一年 ILR 先可以 register BC
仲要係入境嗰陣已經係用 Visa 先會開始計

應該唔會對holders有影響嘅又

岩岩用bno喺西班牙入境
個海關睇兩睇就俾我過
冇吸到印
我叫佢吸返，佢話not necessary
之後我話我想儲入境印，佢都係話not necessary
求左佢好耐都唔肯吸，加上佢地英文唔算好
可能溝通上有誤會
結果我冇任何既入境證明就入左西班牙境
想問下巴打有冇試過?
依家有啲擔心出境時有阻礙
Thx
檢舉 引用

根本好多EU countries都當 bno=bc(可能佢地唔太識分)而不吸印，唔該唔好畫蛇添足叫人吸印！要人吸印嘅請用返廁板！

前幾頁有人試過嘅，keep 好張登機證，到時show到就得

扮係脫歐撚宣洩立場

你係唔係100%肯定冇問題先?
我係驚冇任何證據證明我入左境
出境時第二個海關執正黎做問我點解冇印
到時要解釋一輪就煩，加上佢地英文又麻麻
怕佢地當我非法入境
最後搞到既都係自己，你估我真係咁恨個印仔
保障自己咋

On9

保障自己最好方法就係KEEP住你往返登機證，已經足夠啦。你嘅擔心實屬杞人憂天。除非身有屎，過期停留，否則大部份旅客只會擔心被拒入境多過離境。

講到口都臭

1）Keep 登機證
2）早啲到機場以防掉你入房累你班機唔等你

乜你覺得你一個「驚」就可以叫到人哋幫你印 你邊位呀？

篇嘢做乜鳩

06年何來修例？BNO由存在第一日起就已經有免簽180。句嘢不嬲都係咁寫，唔係修例改出黎

更何況，我都想估點樣可以住幾個月出境又可以順利入返境？英國佬呢點捉得超緊。

同埋我就當你vistor 計居住年期，點計都唔係五年係十年

等睇5年後 有人入稟告英國政府

月經

真係極ON9
5年內唔可以離境超過450日，一年只可以離開即係3個月，即係平均計你要1.5個月後又入英國住足6個月，IO唔屌柒死你?

問題係依家有啲國家會吸，或者有啲海關會吸，
加上如果西班牙入，德國走，
西班牙覺得唔吸係necessary
德國海關知道係bno, 問你點解冇入境印
咁就麻煩

都話keep機票
我成日周圍去冇吸印架啦 做咩姐你

咁又係，海關膽心你入境多過離境

神根區冇入境係印家常便飯黎
唔一定係因為你 BNO 當咗 BC
大把美國 pp 都可以冇印

講緊香港飛西班牙嗰程冇印wo
香港係神根區?

我諗你完全理解錯咗我句嘢

本BNO 甩金字好嚴重 點搞好

Thx
希望唔駛入房

其實你知唔知呢個世界有電腦

非神根區 入 神根區 冇入境印都係家常便飯?

入套

但你要知好多海關都係on99

咁所以咪叫佢check電腦 再睇埋你登機證囉
如果咁都要老屈你非法入境嘅就係佢冇腦 你投訴佢啦
係咪咁都要嘈冇印嘈咁耐呀陰功

追下post啦
呢度大把人係咁
我法國入無印
荷蘭出 io問我點解冇印 答佢法國入冇印 都就咁放我走 荷蘭人員唔會on9屌法國人做錯 因為我bno都係英國pp 佢玩我我一定告佢

講就梗係易啦
到真係 的你入房又屈你非法入境
就真係搞著自己
好多國家既海關都on99,
連咩passport有免簽都唔知,
你唔係以為個個海關都咁醒識用電腦
好多都係電腦盲既大叔
好彩有印定張野俾佢睇
如果可以叫佢吸到個印，就免卻咁多麻煩野
就梗係叫佢吸啦
可惜個海關係咁講not necessary
最後都係冇計

希望係咁

今日見U唔知乜尻又整埋d content farm誤導人

有陰毛

我自己果bno 唔見左 但搵到我老豆果本 send 唔send 埋副本過去

bno 免簽(max 90days per 180days)(as per schengen) (Lativa is a Schengen member state)

想問下我97後，有冇方法有bno

最最最撚基本嘅嘢都唔睇doc

就算有得申請返你都唔配有

申請BNO最快幾耐搞掂
去歐洲旅行想扮EU citizen 買平飛

齊料renew
三年前一個月，兩年前廿日，舊年十日左右，好似係
你用一日追晒post就唔使問呢條問題

姐係冇啦，仲諗住可以葡籍+中國籍+英籍 三國護照

你當信用卡呀？越多越好呀？

唔好理佢啦..假膠黎

From 1 June, all customer enquiries will be handled by a new commercial partner Sitel UK.

The new contract will see a number of changes for customers. These changes help the government reduce costs and ensure those who benefit directly from the UK immigration system make an appropriate contribution.

The main changes for customers applying from outside the UK are:

- all phone numbers and opening hours will change

- the number of languages offered is reducing to 8 including English

- customers who contact UK Visas and Immigration by email will be charged £5.48

You will need to pay using a credit or debit card for contacting us by email. The charge includes the first email enquiry you send and any follow-up emails to and from the contact centre relating to the same enquiry.

The way you pay to use the telephone service will remain the same using a credit or debit card.

If you do not have access to a credit or debit card, you may choose to use a trusted 3rd party such as an agent or sponsor.

There are no changes to services if you are contacting us from inside the UK.

wtf

咁以後send email都要用錢，Sam巴點算?

Long live the Queen

申請時都係諗住多本免簽旁身，但頭先攞上手，見到United Kingdom of Great British，我好激動，再望下本「中華人民共和國」護照，我先發現我好撚憎支那

The £5.48 e-mail charge does not apply to British passport application. These changes are for UK visa applications only.

Her Majesty's Passport Office (HMPO) deals with British passport applications while UK Visas and Immigration deals with visas to the UK (including Working Holiday and student visas). They are two different organisations within the Home Office.

香港01又嚟料

LINK?

屌你老母支那仔
蝗蟲仲要伸手配有bno咩

其實咁諗，有D白老鼠去撞下城牆都好，唔係英國人點會知有BNO呢樣野

其實咁寫唔可以話錯，根本係用五年時間投資移民，但有錢嘅話，索性攞嚿錢出嚟申請移民啦，無錢嘅話，又點可以喺英國生活半年又無收入

我唔會覺得咁做可以五年就攞得到 ILR 囉
係都要十年 long residence

啲 immigration law 好亂呀，冇讀過 law 解唔清

用香港郵局31/5 speedpost寄 今日2/6 Parcelforce 已經話有條友簽收左 但係HMPO 仲 awating applicant 有冇巴絲知道要等幾耐先process 唔該巴打

等佢地開工

Sam巴已經叫做用盡方法

廁板去俄羅斯都唔洗visa

免簽得十四日，Visa可以做到三十日

寄埋你老母去啦好冇

唔好咁啦

求先check已經 processing 18號去日本你估趕唔趕得切寄翻來 btw冇搞錯我應該交齊文件

無阻滯嘅話啱啱好，我寄空郵掛號，前後用咗十八日

其實宜家比起高峰期已經快好多

上星期，我老母，冇副簽，收到

基本上齊資料唔使副簽

好難講 呢排全部都好快收得到新passport
趕得切都唔定

processing 再等一兩日就Dispatched之後再等一兩日寄到 (公眾假期另計)

應該趕得切

點解咁得意
買晒機票 臨出國去旅行先黎renew bno

係咪唔想用厠板

好惡

有睇doc

香港出生
自己有本bno 06年過期
父母從未有bno

上網apply左之後見到份declaration form有講要parent's information
但隔離又無個checkbox
究竟係連住第一句 If you are applying from a country that is not the country where you were born, please provide:
定係其實我都要交？

補圖

爬完文發現我都應該要比交parents' information
唔該哂

你係邊度申請?

樓上嗰張圖 我申請過咁多次都未見過

屋企人冇bno parent's information咪淨係填姓名同埋出生日期囉

我上年申請都見過，係喺份form後幾頁

寄返最重要個六份嘢去搞掂

父母資料不嬲都係話唔算重要
除非你係由父母繼承 BC

有冇巴打試過status話please contact us
通常係咩事

一係叫你補文件或者副簽 一係根本冇bno,有冇email你

佢已經send左email叫我副簽番 我亦都已經寄左 30號送到
琴日check都係寫declaration form received 啱啱check見到please contact us
已經填左contact form 唔知咩事

正常電腦冇update姐 你驚咪send多次email問佢,正常呢一兩日搞掂

安心左少少 唔該巴打

倫敦

RIP冇咩事都唔好去歐洲

今年感覺上真係多左好多恐襲

唔會俾 terrorism 嚇到

根本冇得好避
平安心當每日出街都有可能俾車撞把

Declaration form received, being processed 好緊張

Check status 話 dispatched

利申：5 月 24 號個陣用普通空郵寄過去

真勇士

大家要續就快，隨時審查更加嚴格

到時同DHL傾

有心續就應該一早續咗 英磅又升 遲啲收緊咗係佢哋嘅錯與祖國無關

想問下成家都有BNO但自己係97年7月中出世係咪都冇得拎BNO

屌你老母臭閪
睇doc 啦仆街

鬧得好呀！ 成20歲都仲咁on9

見你係絲...我答你啦

屌你老母臭西伸手黨

巴打點解咁講

平郵才是真勇士

特登比少幾毫子寄船

睇完都冇答案我先問 邊句有答到我呢個問題？
比錢申請一次？我屋企搵唔到有 都唔係爆撚晒粗呀麻？

文盲就唔好申請

明明page 26 有寫, 點會睇完都無答案?

屌你老母閪我開份doc 求鳩其碌都搵到答案
你條撚屌係咪唔撚識字

冇錯，無論把口點講自己係香港都好，只要你拎廁板出去，人地就當你係支那人。

所以想做返香港人/英國人，唔想比人當蝗蟲，坐言起行，申請bno

sad but true 所以記住續返本BNO, 做英國二等公民好過 做支那二等公民

黑眼睛+黑頭髮+黃皮膚 = 中國人

咁日本韓國新加坡呢

特區唔係支那二等公民起碼三等公民，人地有城市同農村戶口呢兩等，之後先到殖民地，你可唔可以用本特區入境?可唔可以係大陸到住

你張機票唔洗填護照資料？

點止，到外國有問題都係比人當波踢黎踢去

廁所板？
求神拜佛出國公幹又好外遊又好
唔好遇到有問題

三等公民？
支那領事肯受理既就係囉

肯
比錢一定肯嫁

上年renew返lm

兩年前我跟呢個續火post renew左本Bno
上網填填province of birth個欄我以為寫區
寫左 New Territories
出黎本野place of birth個欄真係寫左 New Territories
而唔係Hong Kong
有無爸打可以講我知我係咪搞錯曬
點補救

兩年前

kwun chung d fd

(唔去台灣冇咩問題既應該)

以遺失為理由再申請過一本會不會好D，比埋出世紙副本佢

之前發現錯鬼左 但係未得閒去理
可唔可以直接email 英國個邊辦事處照直講個原因話打錯
問佢點處理好
洗多千幾無所謂 最緊要搞得掂

換乜鬼丫... 唔用得咩?

change of personal detail 咪得，點解要扮唔見

唔好換 好鬼正

不如試下用依千幾$..去次台灣仲好啦

你依兩年冇用過咩
用過冇問題就得啦

QE 可以寫 King's Park

你真係係新界出世驚咩
我就唔換啦
台灣IO都知咩叫新界啦
地名又唔係普通話拼音

又一個

我朋友黎

係咪下次要改British Hong Kong

睇完POST都係唔明, 如果我係細個果時持有BNO, 但之後比屋企掉左, 咁我申請時應該tick renew 定係replace? 如果replace 洗唔洗填 form LS01?

寫British Hong Kong會唔會真係顯示British Hong Kong定畀人改返hong kong

下個巴絲試下囉

過期十年 幼稚園相 身份證護照出世紙全部副本 有副簽欄但無副簽
無提供Grandfather資料但有解釋
住址證明用左學校叫我交學費嘅信 因為其他信都係中文地址

25/05 郵局寄掛號40$
30/05 being processed
05/06 dispatched
06/06 收到SMS
08/06 兩份一齊寄到

睇黎佢地都幾鬆手 驚副簽嘅可以去試下
多謝咁多位有份留言同寫DOC嘅巴打

唔使諗啦
你寫 canton 佢都會改做 guangzhou

張相可唔可以有件有政治立場／侮辱中國字句既衫?

你不如紋係塊臉度啦

British hong kong 有咩問題？ wiki 班名人個個都British hk la
不過會唔會俾人彈番轉頭

我見過有本寫KwongDong

十次去旅行六次都有職員好奇咁話：咦點解kowloon既

Kowloon Kowloon HONG KONG

仲有冇 //

咁多樣化

係得喺香港出世但係唔係寫 Hong Kong 嗰啲先值得笑啫
喺其他地方出世嘅係奇特，但係廣東相對上應該係比較常見，應該係第二多人啦下

幾時到 Hong Kong Island

其實我唔得有問題 只係你問我填咩，我就會按官方解答叫你填返香港。問題最多咪去台灣時出發時被地勤攔一攔，去到入境又要幫啲入境官上地理堂。除此之外其實真係無乜問題，除非你好介意。

好似britsh hong kong巴啲

有聲既

我次次睇自己本passport真係有呢首歌播出黎

fd 舊版

關東

有冇英國大選消息?

中午前知結果

sorry 全大階睇錯New Terrorist

嗰六次係報團，其餘4次係自由行？

31號寄出 淨係加多左張出世紙 岩岩check Dispatched左

屌，我真係想過幾年續既時候寫 Hong Kong Island
去台灣應該都唔會有問題

因為有Hong Kong

後面跟China 呀

都係廣東 ..好多譯音

may會不會下台

process 啱啱好一個禮拜 今日dispatched

佢個死樣應該唔會肯落

比大家參考下
我個BNO過左期十幾年 我網上比完錢之後 張form要countersign 不過我冇理佢冇簽 住址證明比銀行信 寄埋出世紙正本
上星期六寄出 到今日見到個status成功轉左dispatched

依家續仲平呀

葵涌有冇相

咁我當年寫kwai tsing 好好彩冇出事

係

寫維多利亞城囉

首先都thanks all
同你差唔多時間 我都share下
過期11年
有副簽欄但無副簽
無提供Grandfather資料但有解釋(只係申請info話細細個已經過身 唔交過信)
提交文件:身份證彩copy,護照彩copy,bno正本,相x2, 出身紙正本, 老豆老母結婚正本
住址證明用左cre
無副簽人無解釋過

30/05 郵局寄掛號50$
05/06 being processed
09/06 dispatched
等緊收sms 同 dhl

改正錯字

又BINC

之前話等英磅平個D呢

我有

share睇睇

LM等睇kwai chung

去親日本都要拎身份證

依D真係要放落template 貼堂

仲有冇 更新中

[/quote][/quote][/quote]

仲有冇 更新中

柴灣

我反而想睇下有冇啲係香港同中國以外出世嘅人有 BNO 喎

我好似俾左唔係好多 document 佢都照批
我俾左 grandparents 名
Countersign omit 左
一封考評局嘅信
連出世紙都無俾

林峯

佢都係大陸仔黎嫁喎

莫斯科轉機洗唔洗

莫斯科轉機去明斯克？ 唔可以，要簽證。

十分麻煩 要搞兩次VISA

屌，眼殘，以為講香港以外only

What is the issuing authority of your passport?
Other (passports usually issued outside the UK)

係咪大部分人都應該係咁? 我見個doc好似冇寫定係呢條問題太簡單冇野需要問

咁我肯定個答案了 sorry份人比較冇信心

搵人試下填British Hong Kong

如果我有兩個阿公 兩個都過左身應該填邊個

新界租期99年喎

求詳細

利申：唔係我

講起出生地
我老婆本舊果本 BNO 出生地係 CANTON , 網上入 form 都係 canton ,
新嘅BNO 用左廣州嘅拼音名guangzhou

我由赫爾辛基出發經基輔到明斯克，地勤唔肯定需唔需要簽證。我話我有廁板做BACKUP，佢話入境果陣兩本俾曬移民局自己揀。去到明斯克機場，要強制買6歐當地醫療保險，之後拎住張收據、BNO及入境卡排隊過移民局。女移民官問我係咪用5日免簽，我話係。跟住佢好仔細CHECK護照真偽（唔駛緊張，個個入境旅客佢地都係咁CHECK，就算白俄人佢地都照樣CHECK得幾緊），攪咗三四分鐘就過咗關。

出賣屋企人系列
呢排要幫佢地續 到底打咩好

44年 47年 係咪叫中華民國？

跟返舊果本打

有馬來西亞護照唔要

咪又係 CHINA

我覺得唔係唔要囉

如果打 chi na，班鬼應該會照入電腦

馬拉唔比雙重國籍

想問下如果同一個月內月中去大阪用特衰(因為bno未續好)月底去東京用BNO會唔會引人懷疑or不必要ge誤會 有冇手足試過

唔關事唔會

一個月去左兩次咁密 (之前台灣有條友一個月去左3次比人拒絕入境) 我兩次唔同passport 梗係比人覺得有心隱瞞某d野 定一係我
諗多左

你上個月係唔係有request 過想有權修改個google doc 個template?

係呀....想加返第一頁有D update左既野落去google doc

如果你整左就OK了 thanks

Republic Of China
The People's Republic Of China
有分別

不如改ROC啦

咪傻啦，宜家連國家都唔印直接印 Town，寫啲咩會有影響?
同埋英國勁早已經承認咗 PRC，忡會理 ROC?

禮拜五dispatched 求先打去問去到邊佢話courerier嗰邊冇show 到去到邊 又冇tracking number 會唔會寄失左

town係咪: british hk
country:UK ?
唔明有咩問題

係咪會俾人退 我指place of birth個欄

OT 有台灣人都覺得chi na個字阻頭阻勢之外，仲令外國海關誤認佢地係中国人。

當然，例如辛曉琪林心如果d例外。

OT完，幫推，記得先睇doc

我呢排都好忙無乜時間搞，我畀權你改啦

改左...加返副簽個到

有無人用bno整完加拿大eta
去到果邊個cbsa關員查唔到你個紀錄
Off topic: 加拿大係唔係無向關員要求唔會吸passport印

黎緊整 星期三去

好彩我有email hard copy
佢問完上司就俾我入

真系好撚快
咁q耐都未到

星期六日唔使放假咩

無試過
同埋一定會有印

利申：有study permit同work permit

btw 系你老母

剛續咗BNO，今年年尾過期，唔洗副署
我只係寄咗declaration form、兩張證件相、一張銀行月結單（住址證明）、身分證副本
我冇寄特衰護照去英國（03年已經過咗期，唔知去咗邊）

29/5 寄speedpost
31/5 HM Passport Office收到
5/6 dispatched
8/6 收到DHL短訊
10/6 送到香港
12/6 派件，上午收到新護照，下午同一位送信員送上舊護照

你地填申請表嘅邊個位置
Place of Birth我都想寫Kowloon
我填咗Town/City: Kowloon, Country: Hong Kong，護照最後係印Hong Kong

睇下下一份 six-monthly report 有咩寫好過

寫咩就未知

但係港共同中共有咩回應, 我已經知

中国外交部严正抗议外国对中国内政说三道四，促请有关国家尊重别国主权。中央人民政府一直依法实施一国两制，确保香港和谐稳定

琴日喺成田機場check in
又俾人查身份證

正常

而家好似嚴左

bno 續左之後passport number會唔會唔同左？

會

我係Peace arch 同pacific hwy 入要開口問
peace arch: 指住YVR入個印話有吸呀，唔肯吸
Pacific Hwy: 諗左接近1分鐘先吸

Born in柴灣真係最好笑

Chai Wan

我就係YVR入無 仲要唔只我一個

好耐冇留名

話說近期幫人成功續到
過咗期十幾年，小童續成人
又多個BNO手足

本bno脊一開封
已經係咁
寄咗返英國要求換
佢頭先打咗電話黎
話無問題
話會成本寄番比我
可以點做

有咩問題?

個脊甩咗小小酒紅色皮

今日收到dhl sms派件只有一件，係咪即係fail咗？

另外一件 可能會遲少少先收到msg
比少少耐性

When the authorities of a country change the name of towns, provinces or the country itself from the original name to a different one, it does so for all official purposes. It is long-established international practice for passports to reflect this by recording in passports and travel documents the holder’s place of birth in its current, official form. For example, Salisbury Rhodesia, is now Harare Zimbabwe. Please see the table in Annex A of the most commonly encountered changes of place name. In cases of doubt, examiners should check an up to date atlas. There is also an up to date list of countries on the Foreign and Commonwealth Office (FCO) web site.

上便個黑人?笑死我

Thanks bro
我再等吓先！

上個禮拜唔見咗身分證 今日帶bno去補領
填完表影完相要見入境處主任
佢問我有無攞過特衰，我又驚佢電腦有record唔敢吹話無 於是我就話有,但唔見咗好耐
佢就係咁問我點解申請表上面唔寫中國籍(我寫咗British overseas) 我就話一直都咁寫
佢: 你有特衰護照可以寫中國籍㗎喎
我: 唔洗喇唔該
佢就即刻收咗皮話 哦，你鐘意啦無乜所謂
點解身為入境處主任可以咁唔專業，都唔知佢係真大中華膠定想試探我識唔識規矩

又係啲廢中

終於搵得返張相
明明兩年前搞成人身份證我填BNO 條友仲幫我改做British 可能已經俾人炒咗

規矩應該係一定要寫中國籍呀?
不過你寫乜都冇意思，首先係中國籍

過廿歲都咁on9

入侵國政府人員，點會叫你揀英國。
再加上好多原香港人都真心覺得可以做二等Chinese係幾咁光榮。睇開d啦～

揸乜護照就咩人啦

下次換身份證試下先

我記得未renew bno時
豬朋叫我一齊去旅行所以第一次申請特衰
份表我係寫英國藉

多謝寫份doc出黎嘅巴打
跟足就可以Renew番本BNO 大家細心睇下份doc基本上無問題
利申張相「微笑」都過到 唔洗西面 同埋無副署

之前微博網上見到，可能中央為咗保護香港，所以刪咗 post

香港宝宝成为英国人的亲身经历

咱家的宝宝去年在香港的养和医院出世，我和孩子他爹都是深圳户借的。咱家终于有香港的宝宝了！宝宝出院后就去了入境处拿出生证明书和香港特区护照，以后宝宝移民和升学就方便得多了！

今天想跟版友分享香港宝宝的另一福利：英国护照

香港在1997 年回归祖国以前是大英的殖民地，香港人当然就是拿英国护照。
以往替香港宝宝申请英国护照要到香港的英国使领馆。使领馆的中国籍职员经常留难爸爸妈妈都不是英国香港人的宝宝，碍于言语不通(英语没学好是其次，重要的是中国籍职员的臭脸，以为自己是英国人，背祖忘宗的说起英语来)，很多宝宝就与英国护照失诸交臂。

现在申请英国护照就方便很多！网上填表格，附上申请费用(红包的问题咱们倒没有研究过)，宝宝就为正宗的英国人了。英国护照世界排名第一，给猪肝色护照完全比下去。将来待宝宝成年，还可以申请家人到英国团聚。

你可以燒左佢咁英國𠴱邊應該會即時收到。

冇病下嘛⋯⋯咁樣都寄返去...

寄左幾錢?

點解個張label 咁難 搣

小心D 慢慢搣呀

咁都要退貨 又唔見你老豆老母退貨
支那DNA劣根性

I don't know why so many mainland Chinese wants to leave their 'great' country?

dispatched 咗一個禮拜仲未收到message 點算

1) 你電話冇訊號
2) D記佢冇send sms
3) 仲喺德國未轉機
4) 石沉大海
5) 英國唔記得寄出
6) D記漏咗送

一係等
二打去D記問

等睇寄失

寄失左點算

send email問下 睇下咪真係寄失,如果係咪叫佢補發 好似係

幫手答下因為我都係咁

我張form冇填手機比佢
咁一定冇sms架啦

Dispatched左幾日都冇任何通知
打去d記問佢會問你拎tracking no

你可以login返uk passport office 拎返個application no
再網上交enquiry問佢拎dhl tracking no

有冇可能真係寄失

或者好似之前咁 寄錯咗畀第二個

起碼你track到先

唔知遠在美國的 Vu 小姐收返d證件未呢

緣份由此起

話唔定可以拎美帝護照

thx 陣間試下

點

証明d死中国人幾撚唔想做中国人
明知香港係中共覇返來都要仆去香港

又話中国乜撚野“戶照“幾撚光榮咁
再一次証明中国正一垃圾國家蝗蟲國民

97後有無機會申請到？

睇doc

打兩次都打錯不如學好啲中文先啦

等睇俾人屌到屎眼開花

你是一個支那人

CCTVB有講多左人領BNO

唔試過唔知
試下啦巴打， 可能會批比你

link?

頭先83台播,LINK未有..

13年～18000人續領
16年～37000人續
估計而家大約都係得120000-150000本有效BNO

我都試過
佢果陣仲要強調：「你係chinese」
真係痴痴地線，係個女人黎，喺藍田果間做

[url]

[/url]

根據入境處公布數字，由97年七月至今年一月，入境處共簽發超過一千萬本特區護照。現時有158個國家或地區，讓特區護照的持有人免簽證，或免落地簽證。

不過近年續領BNO的人持續上升，由2013年約一萬五千本，倍增至去年超過三萬七千本。

CCTVB

溝埋港獨黎講做乜柒

Please allow 7-10 working days (excluding Sunday) for delivery of the passport by courier service.

一日未填 ID869 你都係 chinese
佢冇錯呀

我最近報失拎BNO去 佢叫我填British啵

特衰雙面影印得唔得？

豬係冇得續架

97開始發超過1000萬本特衰
咁講硬係覺得好撚鬼

完來屋企人唔記得左話D記送左張紙嚟 話冇人係屋企 自食一打

咁唔係嘅，續証都計一本嘅
但係唔排除大量支那蝗來香港拎

每隻喺香港出世嘅蝗蟲都有一本
嗰度已經好多

硬係覺得現時有效特衰都過1000萬本所以咁講

計埋澳門？

點解冇人用公開資料守則 request 呢一刻有效既特衰數目
可能嚇你一驚，之前拉咗一堆大陸貪官係三粒星，鄧小平個孫女未夠七年又三粒星

去到2014年有5,117,471本，估計到而家都係5百幾萬本。

最有印象係新聞話有支那貪官賣200萬一本特衰
有價有市

你唔應該答佢唔洗喇唔該

應該一副嫌棄嘅tone講：中國藉有得唔要梗係唔要啦

Hi 各位巴打 想問下BNO 越南使唔使簽證？
網上有d話要有d話唔使

自膠岩岩check左要evisa

標準做法: 上網搵agent比定US$6-8拎visa letter
到埗海關職員問你就show比佢 無就由得佢

我上年年尾去，係做落地簽嘅
evisa 就真係未試過

剩印個封面 is ok

記著係黑白呀，彩色曬錢

你就好

如果之前寫過chinese去換果陣寫British 又得唔得

同佢講，你做公務員收高人工，當然要共享中蟈人榮耀啦

我呢啲平民，都係做跟事頭婆好

隔離post有人叫廁板做CNO

我想問本護照上嘅簽名係咪要同申請表上嘅簽名一樣

無錯ar, 留意下如果你拎歡樂卡過關, 個條通道都係寫Chinese National

點啱
都冇個海隔住，得條 Sham Chun River

有無巴打用過bno入境烏克蘭?
空路入係咪一定要有visa
google左有啲人佢地話唔識分bc同bno

Overriver lor

chi-nese national (overriver)

啲英文好中式

倫敦又黎料

新bno 已到手 見到封面出哂水 不過摸落去手感好滑 同好薄 好似落少左料咁 感覺厠板仲好似多料d

都話清倉底貨啦 ,之前係好有質感

CNO

For 之前知道我發生過咩事嘅谷友，我搵到呢張野... 唔知採唔採納作為我2000年去過泰國嘅effidence呢

Together with 入境處封信證明我2002先有第一本SAR passport，加埋身分證個first issuance，希望可以夠力要求review多次

呢啲都搵到 竟然搵唔到本bno

因為行程同單夾左起相簿度

講印刷質素一定係cno 贏
淨係封面熨金同個資料膠頁已經贏晒
bno d 金用幾野就甩

希望有機會

感動英女皇

Book團駛唔駛護照no. 問返康泰有冇機拎返當時資料

點都要你passport copy

17年前希望有紀錄

好耐冇見

molamola

我覺得唔夠有力
就算旅行社冇幫你搞 visa，你都可以係揸 CI 自己去搞，證明唔到一定係 BNO
你連 passport number 都冇...

仲有你至少仲要搵人翻譯佢做英文

宜家巴打真係買個希望
sam 巴祝你好運

冇錯，係個希望工程黎..
暫時搵唔到其他effidence

btw 係 evidence 呀

成功之後有無打算出回憶錄，記錄同HMPO死鬥嘅日子

係喎，好彩我個email冇串錯

其實BC 質地會唔會好過我地

巴打念力真厲害

唔會

如果有機會移民去英國同埋香港有份工五皮起薪，揀後者會唔會好 on9

唔會,有錢既係香港最好

有無馬鞍山沙田巴打知邊頭有平證件相影
快_美貴到仆街

樓都買唔到喎5皮

香港份工有五皮，係咪有經驗或者專業先
睇下英國有冇得做
有嘅移去英國吧啦
假期咪去香港做旅客囉

睇過，倫敦得三皮
未計衣食住行

Sam巴唔夠做喎
旅行社佢未必受理啦
始終唔係官方文件

噉睇你人生想點囉
講真，係香港五萬蚊唔會發達
鋪又買唔到、樓又炒唔到，叫做可以生活輕鬆啲無憂，話香港係有錢人嘅天堂，但你得5萬根本稱唔上受惠。你唔係諗住儲住呀嘛？
加上香港嘅前景...雖然英國嚟緊都唔會好
所以你自己睇下點啦

師兄咩工5皮起薪咁正？

以前返pt 見過個鬼佬喺度執袋
我見佢攞咗本passport 出嚟
封面得返啲金粒
仲要chow 撚哂
我口多問佢先知嗰本係bc

If you want a chance to become a British Citizen, then it may worth the price!

Once you become a British Citizen by either naturalisation or registration (a cheaper method - for BN(O) passport holders only) in the UK, you can automatically pass on your British Citizenship to your children born outside of the UK.

If you have the opportunity to get an UK Tier 2 work visa and you want to move to the UK, I would suggest you to apply for your Tier 2 visa using your BN(O) passport. This will give you the following advantages in the UK -

1) BN(O) holders do not need to register with the local police in the UK while HKSAR passport holders do. This will save you £34.

2) BN(O) passport holders can register to vote in all UK elections, while holders of HKSAR passport are not allow to vote in any UK elections. Being on the electoral roll helps you to build up your own credit history in the UK.

3) You can get British Citizenship via registration using form B(OTA), which is cheaper than naturalisation. In 2017, the cost of registration is £1163 while the cost of naturalisation is £1282.

我嗰本都冇咗個國名啦
之前又放咗褲袋，搞到彎咗，有皺紋

生活無憂都唔夠
5皮都唔夠

Sam巴會唔會搵入境處証明你無拎過CI / DI ，就算有都証明返你本野既最後有效期?

其實我睇烏克蘭官網 佢一直都話UK/British passport免簽
無分過BC/BNO

無知一問 如果parents & maternal grandfather 啲資料填唔齊會唔會有好大影響?

見到CNO個POST就知呢個POST應該會熱鬧

時事台個post好多五毛推post
曲線叫人續BNO

其實「無憂」係咪真係無憂先
係嘅話就唔會越嚟越多人移民啦，只係冇錢咩
入得依個post都明個係咩原因要遠離支那啦

咁都UP到30頁

嘈嚟嘈去都係個d 無限loop

我又去睇吓先

如果你由香港直掛行李去烏克蘭用BNO，地勤未必俾你上機。5年前試過用BNO由里加飛基輔係免簽。

多d五毛推post仲好
真理越辯越明,次次有呢d討論,續BNO既人又多左啦

多謝CCTVB

唔係吹水，有巴打唔見特衰護照，冇得拎緊急BNO，導致要取消峇里島行程。中國領事館比本所謂旅行證，度度都冇得入境，要飛返香港拎證，R到盡先得兩個星期「特快」處理。你拎BNO有乜問題去領事館幾日出本緊急Passport比你，起碼一堆國家都依然去到，邊會咁麻煩。

老老實實，Post 裏面個巴打冇得揀，但字裡行間，都感受到冇得拎BNO有幾可惜同煩惱。你地有得拎嘅話，點解要比d煩惱同風險自己？

Post：
有冇人試過用中國旅行證去旅行？

sam gor

更正返，緊急BNO係即日出比你。

點解依家要呀婆呀公 呀爺果d資料
屌 好難搵到

名同求其於出生日期 就OK

Sam巴即使搵到香港搵入境處証明你無拎過CI / DI，英國都無義務去查
原因如下
The Royal Prerogative 皇室特權
Passport entitlement
There is no statute law governing the grant, refusal of British passports, which are issued in the United Kingdom. However, certain principles apply which are as follows:-
United Kingdom passports are issued in the UK at the discretion of the Home Secretary and in overseas posts at the discretion of the Secretary of State for Foreign and Commonwealth Affairs. They are issued in exercise of the Royal Prerogative, which is an executive power that doesn’t require legislation.
There is however, no entitlement to a passport and there are circumstances where passport facilities are refused: -
•Minors whose journey is known to be contrary to a Court Order, to the wishes of a parent or other person or authority awarded custody or care and control, under the provisions of the Children Act 1989, or the Children Act (Scotland) 1995, or the Children (Northern Ireland) Order 1995;
•Where a person is to be arrested under a warrant issued in the United Kingdom or is wanted by the United Kingdom police in suspicion of a serious crime;
•Where a person’s past or proposed activities are so demonstrably undesirable that the grant or continued enjoyment of passport facilities would be contrary to the public interest (these cases are very rare and decisions on this category are made personally by the Home Secretary);
•In the case of UK nationals who have been repatriated from abroad at public expense, until they have repaid their debt.

list 咗嗰幾項都唔符合

其實隔黎啲人
係咪唔知日本嘅入境卡已經唔駛再填國籍

如未能找到上述合資格副署人該怎辦？

如果你在香港通常居住不少於兩年，你應該最少認識一位合資格的副署人。

如若你身邊沒有一位認識你兩年以上、指定國籍的專業人士為你的申請副署，你可以嘗試尋找認識你兩年以上、指定國籍的有正職人士副署你的申請。過往的經驗即使副署人的護照已過期或並非列表中的專業人士甚至是並非指定國籍的護照持有人，HMPO未有拒絕這些人擔任副署人。

想問下有呢類經驗既巴打係咪要刪左紅色間住嗰個位，然後寫'I hold a full current HKSAR passport'咁 ？

愛國人士唔會去日本

屋企人剪爛左我本passport, 我睇過資料 我補領BNO要報 損壞 果欄 , 即係應該要副簽。
我想問 如果有朋友揸BNO 既 , 符唔符合資格幫我做副簽人

點解要剪你果本

呢個post見唔少囉....呃仔女話冇申請過....收埋唔比返仔女.....

後面嗰 part 睇 doc

好彩一家黃絲

今次好多花生食
多謝CCTVB同班五毛曲線叫人續BNO

又會咁仆街 都有 好好彩屋企人冇咁激進

憎英親中既廢老真係唔知佢地個腦諗乜

地勤比佢睇特衰
入境先BNO嘛

如果我申請個時係填 apply from outside uk, 但我一個禮拜後會去英國，我可唔可以到時print 咗張form出黎係英國當local mail咁寄，定都係要係番香港air mail 咁寄？

可以寄local
試過

唔該

問多一樣，我個fd幫我counter sign,佢話佢係用bno, 但我見到佢本passport既nationality係British citizen, 姐係佢個本係英國護照嚟？

佢講大話呃鳩你

btw 寄本地平郵始終都有寄失嘅風險，睇下有冇得掛號

有無咁撚戇鳩呀

弱智都識上連登

人地唔想咁高調姐

你諗下佢講乜先

好明顯...
佢以為自己係..

哦，佢唔係第一個啦。

我記得我po過，我朋友想趁30歲之前去英國working holiday，我教佢renew本BNO可以節省好多程序。
佢有聽我講renew啦，本「BNO」返到黎，佢問我跟住係咪去領事館申請，咁我又八卦叫佢影比我睇本嘢，點知一睇，有EU嘅喂？！再睇埋本舊嘢，原來係BC...

我話你係英國人，唔好再認錯自己係中國人。你唔需要申請任何嘢，唔需要任何批准，更加冇年齡限制，都可以去英國做一世住一世。

果位巴打既朋友可能以為自己係BNO
但佢問BC係咪英國護照

見到呢啲真係揼心口

我問得唔好，應該問個本係咪英國公民護照，因為我朋友完全唔知自己個本係bc, 我都係想問一問求証姐

係異性就溝佢啦

其實同性都得

為變BC可以去到幾盡

唔知佢地知唔知HMPO有得用lost/destroy passport嚟續返BNO呢？

家母都係剪剩資料嗰頁，其他掉晒
佢話嗰陣以為無得續
利申：全家續晒

伯母好野

啱啱响床下底搵返 星期六搞埋續証

邊位巴打6月16係那霸用bno check in airbnb
定係bc？

其實知道自己有過BNO直接去警署報失咪得

警署都唔使去啦

我渣兒童bno
禁完新system
最尾顯示我係拎first adult passport
唔係renew 係咪正常

你不如用孤高翻譯咗中文先啦 兒童

Yes it is normal.

笑到我仆街

近年續左BNO之後都係用BNO旅行
外國人唔識分BNO 同BC, service 係好d,
不過有種幾sad 既感覺 自己知永遠都係二等公民

我阿媽都係剪爛左我本BNO, 佢話過左期又可以申請特區所以無用
最後自己去左警署報失之後renew埋
報失果陣黑警話"下, BNO無用架wor"
我心諗關9你事
生平第一次入警署感覺好撚差

黑警寧舍on9
第一次去報失又係同我講咁既說話
同佢講得BNO可以做快證 廁板唔得
係果面讀書做野唔洗去警署登記
佢先講係咩/原來係咁

咁撚 on9嘅

駛咩同佢地講咁多野 我唔會袋錢入佢地袋教曉佢地

15號寄出依家仲未到HMPO係咪唔正常？ 我見好多巴打都2-3日就到

你用HK POST寄?幾錢?

其實各位巴打覺得32頁夠唔夠用

夠

唔夠

黑驚做野唔洗你教

唔通仲有人相信宜家仲有警察？
有你（同我）俾錢養既打手而已。

其實，無去差館報失嘅需要

係呀 65$連掛號費

靠結婚入籍同唔結婚好似分別唔大

貴少少搵DHL算
依d野穩陣d好

空郵掛號差唔多啦
5/6 個工作日

65$

唔係算平咩

我果份好似50幾蚊

我寄都係40蚊

用左198!

speedpost 就過主啦

DHL 三舊幾

speedpost 用左 $225 （加價後）

巴打們覺得佢而家隻封皮係倉底貨定轉左款
諗緊等唔等多一兩個月先換

The main difference is that someone who are married to a British Citizen can apply for naturalisation as a British Citizen as soon as he/she has Indefinite Leave to Remain (ILR) in the UK. However, those who are only living together as partners can only apply for naturalisation / registration after having ILR for at lease one year.

不如等去旅行先續

不如等英鎊再跌先續

不如等英國甩歐先續 一定新版

不如等平權先續

倉底貨

倉底貨可能仲頂到幾年

可能用脫歐都未定

好似4月定5月開始轉倉底貨

之前睇過呢度

好似48頁係膠面多，32頁係舊式有質地嗰款

到時落閘審查再嚴格唔好喊

啫係根本冇分別啦

想問下有冇巴打收到申請用的個人資料先，但未收到個新passport

有分別呀，married to a BC 三年就可以拎ILR,但如果佢係你partner就只可以拎tier 2 visa(應該唔止tier 2 visa得）轉ILR再registration ,大概要7年。Marriage 就5年到。

我淨係收到1個sms係咪即係申請失敗 但佢status係寫dispatched

Dispatched 又點會失敗

但我淨係收到supporting documents，BNO唔見影，send左online enquiry問

不嬲都前後兩封DHL文件收
問題係前後幾耐
我就半秒
有人上下午
有人兩日

問D記

我係20/6轉dispatched，21/6收到一個sms，今日收件原來係supporting documents only 仲以為係本BNO

打左上D記問，有第二個件係英國中轉站 星期一先到

申請失敗

自膠

大佬唔好咁痴線

八卦一問，依家bno係捷奧匈好出名? 幾次去到酒店都自動填我既Nationality 係Hong Kong

訓左冇睇
脫歐開波未

脫左就另類平權，唔脫就繼續有eu福利
大家點揀

個人支持脫歐, 第時過去搵工唔洗同班EU人爭
利申: BC

另類平權

我就比較鐘意排eu隊

咁調轉你都冇左成個歐洲嘅job market遮，冇so喎呢個

係要有ILR先可以同BC結婚而有BC
而如果自己有ILR，根本唔需要靠結婚register做BC，自己都搞到
而同BC結婚唔會令你易咗拎ILR
本身冇ILR要靠結婚令自己有都係要得5年
同自己申請working visa等5年冇分別
可能你啲資料係舊㗎啦，都係見到要5年

有無巴絲申請過俄國簽證?
我唔係飛機入，上網剩係買到境內車票，訂唔到跨境，咁申唔申請到?
問緊hostel出唔出到邀請信，唔得就上網買，但係諗唔掂出入境證明

咁你起碼搞得掂德/法/西是但一種語言先有條件去歐洲搵食wor ching
利申: 好後悔無讀好德文

You need to read my original post carefully -

1) People married to British Citizens - they can apply for naturalisation as soon as they have Indefinite Leave to Remain (ILR) in the UK.

2) A person who is not married to, but living together with a British Citizen - he/she can only apply for naturalisation or registration 12 months after receiving ILR.

Example - Two people, Mrs X and Mr Y receive their ILR today (23 June 2017), Mrs X is married to a British Citizen, therefore she can apply to naturalise as a British Citizen on the 23 June 2017.

Mr Y, on the other hand, is not married to a British Citizen. This means that he can only apply for naturalise or register to become a British Citizen on or after 23 June 2018.

As UK naturalisation and registration fees go up every year, waiting an extra year for naturalisation or registration will cost Mr Y more.

The three year route for ILR is long gone, now those on spouse visa in the UK will only get ILR after 5 years' residence in the UK.

Those who are are not married to a British Citizen can get naturalise or register to become a British Citizen after 6 years (5 years for ILR plus 1 year ILR).

Please note that registration route using form B(OTA) is only available to non British Citizen British passport holders like British National (Overseas). HKSAR passport holders will need to naturalise. Registration is a cheaper process than naturalisation (Registration using form B(OTA) cost £1163 vs Naturalisation using form AN which cost £1282 - these are 2017 prices)

係要有ILR先可以同BC結婚而有BC (You don't need to have ILR in order to marry a BC)
而如果自己有ILR，根本唔需要靠結婚register做BC，自己都搞到 (True BN(O) passport holders can use form B(OTA) to register. However, HKSAR passport holders, as Chinese nationals, cannot register, they can only naturalise to become a British Citizen using form AN.)

啫係分別唔大囉
你係咪都要有ILR㗎啦

呀英文人先生，唔係要有ILR可以同BC結婚呀
係要有ILR先可以因結婚而拎到BC
同埋下面根本唔知你想表達乜嘢，9唔搭8
True就Ture啦，However乜嘢，我唔洗理特衰用咩方法去做BC。
我只係話單純見到個配偶係BC而結婚係唔會對自己移民嘅plan有好大分別，因為始終個重點係要有ILR
所以乜嘢為成為BC而同BC結婚係「做到咁盡」根本唔成立，因為根本誘因唔大
廣東話差可以嘗試唔好亂答

I am only trying to make it clear that -

There are two ways of getting British Citizenship. One is by registration and one is by naturalisation.

All I am saying is that BN(O) passport holders can either register or naturalise to become British Citizens. Registration is the cheaper method.

HKSAR passport holders, on the other hand, can only naturalise.

But you said that - 啫係根本冇分別啦 at first. 啫係根本冇分別啦 and 啫係分別唔大囉 are two different thing. My understanding of 啫係根本冇分別啦 is that there is no fundamental difference while 啫係分別唔大囉 would suggest that there are differences, but the differences are not huge.

All I am pointing out is that there is a difference. Yes, you will need ILR, but a person who is married to a British Citizen can apply for naturalisation as soon as he/she got ILR. However, those who are not married to a British Citizen need to wait 12 months before applying for naturalisation.

同佢講咁多做乜丫，轉頭笑9你，仲話你係傻仔
你應該同阿SIR講，我都知BNO無用，所以先親自嚟報失 有用果本唔駛報丫嘛，我都知。

最怕唔脫又唔輪到我地，脫咗又輪唔到我地。完。

其實根本就咩都輪唔到我地

咩都輪唔到我地，咁就另類平權算啦

有冇人試過用中國旅行證去旅行？

去意大利唔見咗護照可以點

呢兩個POST 真係冇5毛推
下個POST加唔加埋第一頁好??

警世，如果唔係就落得咁既下場

佢地不願面對